根本有錢有時間就有得讀master

香港地學歷通漲真係多得班學店唔少，有錢有時間就阿豬阿狗都讀到master。好多連interview都唔洗，就咁報就有得讀。學歷明明就高過degree，但係就讀一年搞掂，而degree 都要讀四年。

大把人讀完個垃圾top up 就讀master洗底，之後同八大同學的學歷就睇齊

taught master教啲嘢同ug一樣，真係唔知邊忽master

根本仲鳩撚過undergrad

有邊啲係唔睇degree gpa 報就有得讀？

報左幾個都直接收offer

利申：三大first hon

人地問你邊個唔睇degree first hon你又話自己三大first好多offer 九唔搭八

同埋你估讀top up之後讀master d HR唔撚識睇？

三大first hon都係咁既水平

貶值左好耐啦
大學係學店想賺錢姐

果啲master純粹係比啲人轉field用

咁如果係工作左一段時間，再想讀master呢?
佢地都有d唔係你口中講既8大grad

易入難出？

咁慘？First Hons 唔揀MPhil?揀Taught Programme嘅Master?冇能力做Research?

Taught Programme 嘅Master 某程度試上俾錢讀就得。易畢業過Degree。

有冇d例子講黎聽下

岩呀
我讀緊master同d仆街一組
3000字既group assignment
3個人1 group 每人一千字都話多
每堂寫500字reflection paper又話多
讀degree individual 都2000-3000字一份啦

其實master pass同merits 有冇分別

你應該感恩。。。。果d人係你未來工作對手

lm

HKU stat 應該唔係亂收人，試過有朋友問，之後佢話唔預無industry background 嘅人入

HKU MStat grad 留名
當時同MPhil PhD一齊上堂
以為個個program都係係人都收咩

三年工作經驗，mfin定mba好？

HKU master HKU degree, 我讀同一科 master真係難好撚多

巴打分享下點樣入到？？？

我都唔明點解d人成日笑鳩6901

但mstat就咁多人狗衝

mstat嘅course可以砌到同degree八九成一樣

hr 唔係on9到咁既地步既

其實而家HR都睇UG多過TG
洗廿萬落去TG到真係冇乜腦

唔通你讀完HKU 既MASTER又夠膽講自己HKU出黎咩
人唔笑狗都吠啦

屌得好！

報個emba 黎睇下

班老屎忽上哂岸啦
佢地真係為興趣嫁屌喇媽
一係就大陸蝗最尾一日先話唔識做叫救命

真係有
識人樹仁畢業讀個taught master
fb 淨係話自己Hku

未夠30歲已經2個MSc

有人樹大歷史去中大歷史master，跟住周圍講中大畢業

邊2個

咁人地都係為左洗底先讀master姐，唔通要好強調自己係樹大grad中大master咁樣

唔講啦，HKU 既

第一個應該無咩用? 講下第一個係關於啲咩

拎住bachelor幫條友hd補到top-up上三大master...條友完全唔係讀書料，死記硬背，唔識轉彎，揸流灘

冇料到，出職場即收皮 不過有父蔭

聽我朋友講港大醫學院個邊既碩士都好流，基本上唔會肥人，保你順利畢業。唔會學到野，考試都係跟之前既試卷

係啊

洗底又比人屌 讀廢u又比人笑
其實大部分人都知自己廢先洗底
無乜聽過讀完個master就覺得自己好勁
洗底都係想揾份好啲嘅工姐

話係人都讀到果啲其實有幾多個真係讀過 定係到9up

即係科大啦

咁多年都補唔少錢下 有得又食又拎？

八你老母大咩，香港只有3大
港大，中大，科大
其他就求撚其啦

taught master 就梗係啦
不過如果你出左黎做野就應該知從來冇洗底呢樣野

Master根本就係俾人識多啲人架咋嘛

無料出黎做野幾個禮拜都露底喇

3000字都要group assignment ?

講真, 我覺得學唔學到野係睇個人

D professor都識做嘅
大家出黎做野夜晚要過黎
D assignment 都唔會點為難你

3000字以下就難姐 .
3000字以上, 搵多少少料都爆啦

事實黎。你做開個行有幾年經。去報名基本上收硬。 唔理你1年oversea topup 定4年local。 除非你做d 細公司，title 又廢。

利申 芝大grad

Master 係咁， Degree 咪一樣
大學根本係學店
大學畢業生只證明你有交過錢比大學已矣
同學識或能力無直接關係

所以根本唔會花十皮去讀 master

你話輸蝕都係咁話

你估半工讀好過癮

根本學歷通脹就大家辛苦......
明知個master 冇乜用, 都係要去讀.
正如我ug 讀書果陣, 十個同學, 起碼七個都對本科其實冇乜興趣. 不過香港地, 你死都要撈個大學畢業返來咁解

咁如果唔係MSc, 係MPhil呢
又廢唔廢

揮下手..

HKU MSTAT 讀到我喊..
短短2年學到勁多嘢.. 又Chur..
不過唔知其他Taught Master都係差不多..

三大真垃圾有咩master可以讀

yes,我就係樓豬所講讀master洗底既人，丟10萬出去讀兩年，而家人工由16 去到30k

有錢係咁架啦，世界係咁唔公平

讀MASTER 根本就係長期投資，回本慢，但有保證

見到有啲人冇正式degree 都讀到master

其實唔係洗唔洗底問題，基本上依家大公司好多專業或senior位，master 係基本野，ger grade 基本上都double master (本科+ mba etc).

我依家份工就係咁，周圍是但拎一件出黎都有最少一個master在手....所以長遠計，真係比錢拎返個好

有錢有時間咪讀囉 講咁多

我都讀緊.
不過master 一年grad 真係幾chur.
如果我要舒服讀, 五年先grad 到 (parttime)

加上返工 基本上次次上堂都遲晒大到...

做邊行?同你degree 或master 果科有冇關?讀master 前有冇工作經驗

工程，有關，有

放心，一個正常HR都唔係傻的

有錢就讀得果D好似HKMA 之類

讀左同無讀係一9樣的

學歷只係開頭重要，做左五年野你就會明白咩叫識人好過識字

巴打我都係，而家 around 4-50K

不過我相信巴打你本身都係醒果類，攞到個學歷入場去另一LEVEL 儲有關經驗就可以係咁跳

又唔洗咁大反應

我只係想講我報親都直接收我，唔知係唔係同我背景有關。

但我又真係有好多朋友大學果時的GPA都係一般，而又可以直接收master offer 。

根本attendance 都係亂剔，在職人仕好難堂堂都返到。

上次見到以前個tutor佢話你真係咁想番去讀可以寫封信俾你,你interview唔係太鳩都直入無死

講真啦 你first hon 都唔收你 收邊個呀 你講來有q 價值咩

三咩大
入面都唔係個個醒啦

只係張入場卷睇就到好似好重要咁。出到黎做野識人好過你幾個master

個個都想做academic 咩
唔通讀M. Arch考個建築師牌又要比你恥笑?

仲有Msc in Urban Planning, Urban design, landscape architect

MPhil不歸路，反而MA可以鯉魚返身

Mphil一向唔廢

樓主應該想話d收錢既taught master

好彩我都僅僅趕到.
不過, 我又覺得搵d 書讀下, 個人會冇咁頹.
如果唔係放工回家尻fing fing , 覺得自已好似廢人咁

我聽miss講，中大有個master 考試靜係做mc

同樓主講法一模一樣 我係垃圾top up升hku msc
除非assignment同exam成pat屎 如果唔係好難grad唔到

講真, 如果part time, 都係msc 多架啦....
你part time , 頂多咪比份fyp 你.

唔通揀咩shitty poly個d咩
的確三大都有垃圾 但比例一定少d

好抵死 想晒個first hon

cuhk MSc in maths

master仲有得group做咁好?i大呀?
利申:degree果陣全部都係單拖project

樓主係咪想表達人地付出既野少你咁多就達到目的
你係唔氛氣自己行左條蠢路?

得十幾萬買危樓就得

唔知樓主係咪咁諗 不過好多連登仔都覺得dse直入ugc巧威威

咁又唔會，始終三大比到同學的資源同機會比較多，關鍵係自己識唔識把握。

Exchange、實習等等都有更多選擇，特別係校友網絡。其他院校的歷史較短，好多校友的事業都未成熟。但三大校友真係有好多猛人，我有同學仔一grad就直入mentor 間公司做，offer仲要唔錯。

讀文科master等於扔錢落海

Overseas master degree 移民

Bachelor 讀鳩科可以點搵啱referee
定是但搵以前啲prof算

有時睇野唔好咁單純,有D人細個讀唔到U唔一定係學歷問題
本人就係其中之一,有HKU既OFFER,但係咁岩老豆爆左爭人1球,食飯都成問題
依加我還埋佢條數,有兩層樓先岩岩補返TOP UP,之後再諗下比唔比錢搞埋個MASTER,對我來講,MASTER只係一種投資,我做到好多當年上左大學既朋友都做唔到既事,考MASTER都只係話比人聽自己既能力

有錢有時間做乜都得添

有個中學math老師
ied出嚟讀多個hku master就話自己hku

我只係講一般的情況。

咁我都識好多人讀到書，但係處事能力好有問題。而待人接物的能力於職場上往往係最重要的元素之一。

master成本同回報不成正比
通常都係公司俾錢先讀

不過依家公司一般都係鼓勵考cert多過讀master
又快啲個朵又響啲

係啲高高層就會考PhD

讀書根本就係有錢人玩意

亂來都得。
響大學做過，知道佢地收生根本唔會睇referee。
佢驚你唔讀多過你驚佢唔收。

的確係

當日我報咗浸大嘅part time master
'interview'嘅時候個program director問我點解想報
我好誠實咁答佢, 做咗幾年野, 儲咗少少錢, 咪讀個master洗底
佢笑完之後收咗我, 因為我有錢俾

有無人會去美加讀Msc?雖然都算係taught master
但係research based 既engine /science master

點解無人講根本係睇科
有啲好hit既學校同科目係好難入，例如兩大psycho, 八大social work,

但有啲真係有錢就得，無hon都照入到，例如八大hr

不過香港普遍啲人未識分咩係難入同易入既科，所以咪覺得tpg有錢就入得

有fd考左政府之後拎正牌讀自己有興趣

科都好似唔睇

會計轉護士都聽過

仲黑暗過jupas

見過文科有錢都可以唔收，正常ug畢業

講緊入既科唔係你本身degree讀既科呀
仲有好多科係無pre requisite degree要求，但有啲係有

唔係科科讀左master就做得 eg: civil/radio
呢d科一定要睇ug

搵食ge 野, 可以點 .

等於你science 畢業, 有得轉的話, 死都lur 飯應啦

一睇個POST就知成班未出黎做LA…

讀MSC最重要係識下人，仲有人講寫幾多字交幾多ASSIGNMENT…

因為我唔只一個幾十萬囉

洗底？真係可以洗底？
知唔知 first degree 係有指標性？
自我感覺良好 ja

考試成績就係分左 grade
唔 qualify 就係事實
睇你個 first degree 就知你乜野質地
Master? Who fuckin cares?
你自己都知有錢就讀得
覺得人地唔知？

btw
Master 都有分架其實
你試 下野雞top-up 報 hku master 收唔收
有機會收既
d 廢科無人讀咪收 lor

睇下你個人追求d 咩ge 姐

報local parttime太辛苦,
問晒人,班lecturer當你full time咁教
我頂唔順

雖然香港d學店淨係識搵錢 但係有幾多個學生真係想深入專研學術先 讀master都係為個朵姐 係香港 好少人真係為求學而讀書

me,打算1年後去讀

其實我覺得兩件事可以同時進行.
朵重要, 但係人都可以追求知識.

條友真係9up
識人o既program 價錢同背景都唔同根本唔係樓主討論o既範疇
而且唔係有錢有時間就讀
一介小薯俾你讀emba 又點同人撘嗲

Agger，根本有錢就讀到

我當年HKU Major Math fresh grad second up入左

咁緊係多啲選擇啦，收返嚟唔係個個ug讀stat，但係你可以自己揀難啲既course讀 e.g., MPhil/PhD courses

我一年full time，chur就唔算好chur，我以前讀數，stat呢啲一般難度

閱讀障礙

呢位ching有錢就咪報bu啦

事實係香港大把老細(包括政府)都係睇最高學歷
first degree? who fuckin cares?

都係 所以其實洗到底

你有知讀過大學架

taught同research都唔識分

果個護士master係讀完有個master 再有個牌
比first degree 唔係醫護既人讀
收30人only

a-level + 10年本行經驗

識分master同degree個分別喺邊未
功能根本唔同

Master 識人？
根本就好難，個個都放工先來，邊有精神交流？
好多都係上堂自己坐，又或者點左名就走。

無錯 朕就係成功既例子
但其實想入政府既話 用呢招完全無用
佢地淨係睇first degree 係咪hku

Hku Msc有啲淨係會收30個但好多人報，你話係咪真係係人都入得

除左ao多blue blood,其他eo,2a3o,紀律部隊，咩u 都有啦

kpwat

又係班on9唔抵得要開po圍爐

MSC水平真係頗低，，我本科HKU 物理數出黎，讀中大數MSC基本上除左第一兩個course都唔上堂咁濟，因為真心內容只係本科yr 2水平，考試一樣A/A-，除左兩個由prof.教的course，辣手不派grade。

我幫過幾個讀taught master 的朋友做功課，HKU MED IT先最經典，條友IVE TOP UP野雞 出黎，一句通順的英文都寫唔到，功課係淺，但成份我幫佢做咁濟，結果三年順利grad成日話自己HKU畢業，我唔係好想認佢做校友。

又係d 叫自己朕既on9 仔

班撚屌就係夠膽，先遲唔少人cccu同hkcc同返中學同學講都話自己poly city屌你老母

個個都係咁喎，唔通話自己IVE 野雞UG出黎咩，FB第一時間轉education background 係HKU。

Taught master D 人9成垃圾黎。 做過group assignment 就知

利申: UG take PG courses

講到你三大唔係有錢就入得咁
有錢咪又係可以輕鬆入

而家準備考CEng

你睇我第一個留言負皮咁多 都知連登應該唔少咁既人
你讀到mphils或者做左幾年野 老細同你講讀多個master就升你就話讀得過

可惜而家係好多外國野雞/ topup讀書ug即刻讀master 有錢到咁

不過你問我，我都係覺得識日好過識字

見到上面果班讀書人係度孤芳自賞

係，讀書叻重要，不過係人生頭廿五年人生先係，學做人先最難

一齊讀MASTER 時我就係佢地口中果D free rider，求GRADE 求到一個點

做咩啫，考到A係咪加10K 人工？成班高分低能唔知係度做乜9懶巴閉咁

讀到咁叻就係為左入政府做HEA工

然後不斷話私人公司唔 stable 政府工點安穩.....

根本條路係點睇你自己點PLAN，人地之前失手就要永遠俾人睇低，洗底都唔得，人生條路咁長，點解一定要用頭22年既成績論成敗？

P.S. 當年成班degree 係三大既所謂高材生人工仲未過30K

有d master科gpa爆4都未必入到，又要筆試，group interview, 仲要individual interview, 同幾百人爭個十幾廿零個位

我唔係三大degree畢業，讀master其實都係為興趣(至少選科果下係), 而家老細見我對呢行有熱情，肯簽俾我做Ceng ,有埋chairman norm

條path隨時靚過三大grad

覆左你啦

得罪講句 全世界都係咁架啦

master cp同ep 係要ug讀psycho 先得，而且一樣極難入。另外兩科都係ugc資助，同ug學費一樣每年4萬幾，唔洗有錢都讀得，

高分緊係巴閉啦，讀三大唔巴閉洗鬼有咁多人十幾廿萬比黎洗底? 覺得唔巴閉咪唔好比錢讀囉，一個考入去，一個用錢買，後者比人睇低好正常姐。

P.S.三大grad左九年， 雖然人工唔係我主要收入，正職人工出黎做第二年已過了30k，現在不計人工只計被動收入也過了50k。唔知你識咩三大朋友，又唔知你當年係邊年，我果邊30k做par真係太低，做金融頭兩年過硬，做老師三四年一定過，出黎做生意的，我都唔好意思問人地幾多錢「人工」。

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

唔該曬巴打

想問下有冇其他巴打係做緊野再入 求分享經驗

土木？
做咩公司？

on9真係讀書就唔會揀taught啦

讀TG master 仲做free rider做到你咁撚大聲
認真羞家

好似M Arch同Msc in Urban Planning 有UGC Fund的

巴打咩major ?
而家努力追緊gpa

點睇BU master

讀經濟邊間u出名

其實係 有基本學歷 有錢 有時間 就有得讀, 前題係要你UG果陣既成績係好過哂所有applicant, 拎個B畢業真係唔難, 如果你話全部拎A好易既 我就唔認同

PS. 三大工科MASTER- 有master degree 考牌有分加

first degree who fuckin cares都講得出既人智障都不如

no

JD都係taught program

有興趣/有牌既master就讀得過

題外話....

究竟master 個gpa有冇人睇 ?

而家master考牌係不成文規定是常識吧

主要都係睇科 有d msc要求ug gpa都唔低 不過親生仔就通常易入 但係入左就基本上派grade包你畢到業

利申 三大PhD

但我我3.5X 畢業 大陸仔好撚勁

無啦啦醒乜春呀
總之fg係hr眼中，港>中=科， 其他抽籤罷就

利申：識個出水算高嘅hr，$21000 fg,
Min requirement: CGPA > 3, 三大
呢兩樣都冇直接去垃圾桶

如果係fg位因為人多唔少都係系統篩選
條件唔啱就扣分或者直踢講乜都無用

老老豆豆，你唔俾我買左樓另外有閒錢讀master?

有一部份既master係ugc funded, tuition fee 42100 pa, 有得grant有得loan

eg. Mphil MArch M(c.psy) Msc(urban planning), PCLL

全部有得charter。全部都要爭

PCLL 唔算 master 啦

過多十年,你下屬個個master,你自己得學士,就問點解唔俾錢讀,根本同現在班無學士的老鬼一樣,永遠唔會升得高

舉下例姐。好多人未必知有一部分pg ir master 都係有grant loan
窮J可以學士碩士full grant 諗起都爽

可惜我不是

HKIE 從來冇講過有MSc考牌有分加

其實你係唔係做工程架？

大把人冇master都考到牌喎

讀master學費可以免稅

交學費 換個學歷 好過交稅俾政府

bu?

ug讀engine 想做社畜/樹藝/marketing，咪要讀master 囉，有人請喎

睇你想唔想識啫，有d 科都要grp project
有d科無可能自己毒自做

講緊而家.

係冇講過呀... 但係人都知interview有分加

識得有朋友讀master, 上十堂八堂又考試，考得果五十條MC,25條合格

On撚鳩的master

而家都係

其實咁講
而家master嘅水份的確係重左
但無可否認喺上一輩人眼中有master就係叻仔嘅諗法的確係存在
啲6,70後嘅年代，大學生已經好威何況係碩士生
而呢一班人好多而家已經係老闆或者senior management
所以有個master 人地點都覺得有唔同

有人話first degree重要，係冇錯
但當你做左十年野，KongU first Hon 同樹大degree 加city master 兩個candidate, 有master係會有優勢小小

如果話覺得master水份高唔值得讀，其實倒轉頭諗，付出比degree更少嘅勞力而獲得更大嘅回報，其實都未嘗唔係一件好事

至於大公司HR點睇，講真你fresh grad可能會有唔一樣，到你有翻幾年工作經驗，master喺邊度讀都未必有好大分別，除非講緊係牛津劍橋果堆。但如果你有能力入到嘅，你個cv 同background 應該都好強，根本冇乜野要擔心。

所以一般情況底下，讀啦，多個master未必即時有用，但5 6年後望返轉頭，一定唔會冇用

HR應該真係唔識睇串

我政府入面 全部人都有MASTER

我讀過，咁taught master的確有錢有時間就讀到

利申：ust fin math&stat pg grad，果時做野好忙，經常走堂，有d直情8成無上過堂，大部份靠ug底應付

正確，考得好都唔代表「學」到野

不過咁
學到野又唔代表有用

如果你唔係stat background就實辛苦啦，你叫個bba ug去讀cs pg都死得，我果時pg想讀cs俾個program coordinator打黎勸退我

讀Master搵食科 如 nursing, social work, allied health，其實好抵讀，UG唔夠分入搵食科，畢業可以比舊錢出黎就有得讀，仲要讀少人ug咁多年，啲街坊唔知頭唔知路仲會以為master既人係叻過ug出身添

邊個program講黎聽下？

考IET IMech 果啲跟英國要MEng 喎

但不過咁, 正正係咁多人ug行錯過路,
你所講果幾類pg都係超大競爭,

所以都係果句啦, 睇科啦, 有d科好流, 有d科就真係要有料先收

不過我就咁諗, 雖然好多pg都係包畢業,
但半工讀都係要付出時間心機ge

上面好似有人講過, 有ugc 果d囉
ep, cp之類

鬼有得用master 洗底，UG 點都大過master，
master 好多都係為興趣為攝下時間（做緊野pt msc 另計）
前幾年畢業唔想返工，走左去take 個無聊msc

做左幾年野依家預備去外國某名校讀master
當年ug reject左hku offer去左一間冇咩香港人識既外國大學讀書

宜家係講緊易入有錢就讀得既master呀~

搵食科邊度有十皮野一年畢業到呀.....

我個master 9萬咋喎

為興趣讀pt MSc
但讀落發現真係好易
野係學到嘅，但比預期有落差。
其實之前都聽過taught master係鳩，所以想讀pt bachelor，不過八大好似已經無開pt bachelor。讀top up bachelor好似重鳩過taught master

難嘅地方在於你從來唔係同fg嘅鬥，而係做咗好多年嘢，cv好靚黎轉field嗰啲

重有taught master，其中一個功能係比啲蠢嘅中國人嚟讀，full time個班學生勁多中國人，佢哋ug係中國讀，蠢過ug係香港讀嗰班一闕。

undergrad為中學升學興趣同理想
master為搵食

好現實

岩呀 cusz一堆

讀完之後輕鬆進入香港市場，之前有個同事就係咁。
但佢哋又無香港ug班中國人咁叻。

D老細撚知咩

個個都讀，你又要靠打工開飯既咪讀囉
諗咁多野

之前係某八大嘅研究生院做過admission
Taught master基本上有錢就讀得
而且9成大陸人
仲要係大陸啲野雞不知名大學讀degree嘅都收

預咗比人屌
我自己嗰科，grad咗冇諗過讀MA，搏條老命都係為Mphil
只能講有錢有MA

完。

學店為賺錢，賣香港身份

邊間u?

除左係專科 PGDE/PCLL/Allied Health/CP/EP 等等之外

香港 Overall TPG 可能佔緊七成係大陸人~

唔係為左個PhD我諗好多人都唔會讀Mphil
人工唔高又哂時間~ 加上係香港做research真係好無出路

Research之路真係賭博嚟，無家底真係要諗清楚。
Taught master起碼有part time玩
去睇啲咩PhD係我嘅負累，大把負能量

政府啲人咁閒先讀

Research 要預幾十萬打底，包含學費同生活費。
大前提係你唔洗供養家人。

讀research pg本身有人工架，夠比學費加生活費

做乜鳩會連出兩次

如果我中左六合彩, 我都會想試下mphil , 講真.....

問題係你之後個career path 點行 .... .
如果做唔返果行 / 果行跟本唔掂就奶曬野

咁就唔係學費同生活費啦

其實mphil 有冇人parttime 讀 ?

mphil就唔知
我識一個PhD本身有份工，佢選擇唔做TA唔攞大學既錢（我地有人工係因為我地要做TA），繼續返自己份工

但其實都唔算parttime,佢research方面workload同正常PhD應該一樣

9up真係無成本 phd 要比學費都講得出 當然佢自己揀唔要studentship 係佢自己既事，唔好講到個個讀phd 都係咁。

btw, 無論mphil 定phd, 都可以pt, 會無studentship, 分別最長3/4 年同 6年 (香港計。

讀完無野撈根本係佔幾個%都無。呢啲事無論係phd 定其他background 既人都會發生，係人既問題。正常phd grad 到，應該都會搵到job, 超勁既就會搵到professorship. 當然，某啲fields 係香港係除左profship 之外就無乜本業可以做既就另計，例如哲學系（大專都爭死）

其他唔知，但香港既話三大phd都要交學費架喎
同埋我冇話過個個都唔拎studentship，佢係本身份工人工高先一邊返工一邊讀

但加拿大好多msc 都係做research 要寫thesis

有studentship 比你咪已經cover 左個學費囉
你果句明顯講緊讀phd 既又要交學費又要自己比生活費，完全無視有studentship 去cover
定而家想帶番個頭盔先？

近年allied health都話
社工護理都入唔到既話真心廢

不如你睇多次我前面講左咩先

咁你去KAUST讀，學費全免，對方有的就是錢!

我而家讀緊MPhil

佢地有PhD的

高過八大啦

Research 要預幾十萬打底，包含學費同生活費。
大前提係你唔洗供養家人。

你自己講
請問有studentship 何來需要幾十萬打底？

睇撚清楚個段野邊個講既先啦盲撚
驗眼啦柒頭

唔係你講你搭乜嘴呀弱智

有啲遙距野雞master有工作經驗就收

老實講我又無連登仔咁有投資眼光/商業頭腦
個廿萬學費最多都係買藍籌股收息
如其係咁不如投資係自己到
晉升機會起碼大啲甚至係必要

完全演譯「高分低能」四個字

拎得出幾十萬讀mba嗰啲，仲care個首期?

每月人工加一千都已經高過藍籌收息

廿萬首期買到咩樓

有幾自卑先要強調master，唔敢講ug

點用筆錢就好多方法嘅
All in bitcoin/借margin炒股可以一夜發達添
但係我就普通人一個 都係腳踏實地好啲

咁ug廢嘛

公開試廢就真

咁hr都唔係傻嘅，top up degree+三大master係人都知咩事啦 洗底就真係唔好ff咁多

但如果今日有份工兩個人爭，一個hku ug，一個hku ug+hku pg，當其他條件差唔多，後者點都有着數啲

同埋仲有啲人讀master係為升職/轉行etc

AO點睇?

睇錯名柒左仲兜
定你想帶番個頭盔先？

鬼唔知讀牛劍岀嚟係天之驕子咩
廢u畢業讀master真係唯一岀路增值自己
除非一世唔升囉

唔駛講到mba定emba咁遠，就咁msc既finance related，我都識左唔少做bank既人，有幾個vp 同埋department head level，仲我讀嗰個要非三大。

如果你話去讀msc computer science就真係識毒撚

弱智，你自己都講左有studentship ,又講乜柒要交學費，你究竟知唔知你自己想表達啲乜？唔係你打果段但你就講到認同緊佢講既野咁，邏輯混亂定表達能力咁差？抄番我果句覺得好威？比人恥笑你技窮咋

不如你地舉個例講下無2.1都入到hku cuhk d master? 就算廢u 都無咁易拎到2.1啦

廢u ug 再讀廢u master 既話咁相信唔會叫洗底成功

非三大冇2:1
做過兩年野咁大把
入左CU social science master

過來人話你知三大果d平均十幾萬既taught master係垃圾 十九大陸廢u支那種學生多

以我所知PhD月入得萬幾蚊(扣除學費後)。
係香港地如果自己住都係緊緊夠用，唔好講養屋企人。
點解我話係賭博，因為唔係咁易揾返相關PhD related job，如果揾唔到，又讀唔到再上去，咪只係同返班ug fresh grad 爭工做。但已經遲左四五年起步。

垃圾文科/社科就咪衝出來柒

不過我真係聽過prof.話曾經有part time MPhil定PhD學生，一路返工一路讀。但辛苦得制，之後有情緒病要休學。

所以我之前都講左，讀之前要知自己果科有乜出路，真係好少%既人讀完無野做，當然profship 就極少人會有。

仲有，果4~5年都無為自己畢業鋪路既話，咁應該係人問題，唔好賴讀phd 係負增長

其他十幾萬果d Taught master又有幾勁幾高尚呀 唔計EMBA JD PCLL MFin呢d

其實你睇番啲大學既phd grad 出路同%就知失業率其實好低，低過ug

你試下無2.1入唔入到psyco, soc work果啲 soc sci 科

段野我講的

博士其實要出國讀先值錢，土炮真係唔多睇好。
你自己睇下各大學有幾多講師或以上係土炮先。

出國讀要唔單單講學費，仲有生活費。加上students hip 根本唔足夠供養家人。

至少唔會好似你講既咁要預幾十萬去讀
講到養家人，你唔諗下fg 做幾多年先養到？定你以為fg 比三幾千家用叫養到家人？

唔係失業呀，ug都無咩人失業啦，而係畢業後做返咩工先？
不過人都係重要因素嘅，正如投資前要做足功課。我眼見有啲人為讀而讀，純粹係ug畢業唔知做咩，又有能力讀(興趣大過天另計)咪繼續讀囉。

而家咪就係講緊phd grad 係好少情況搵得差過佢既quali 甚至失業，你睇番大學啲phd grad 數字就知。你所講果啲搵得同fg 差唔多甚至搵唔到工既extreme cases 真係少之又少。

果啲唔知做乜而讀上去既就咪講啦，極少數，亦不能代表phd 個majority

可能大家major唔同，所以睇嘅嘢唔同啦。
利申：ug乞食科(當年真係興趣大過天而揀)

ICE的話
香港BEng = 英國 MEng

(英國教承認香港啲大學工程教育勁啲 )

英國MEng係undergrad degree黎

主要係為左post-1992 公開試改革而開

以前有BSc(Eng)就已經夠做

另外就係歐洲大陸以前不嬲都係二段式教育（得Master同PhD) 自從向英美跪低左行三段式教育之後就產生左好多問題 所以佢地都自覺搞學碩連讀以維持返個水準

好老實講 一個Science或者Engineering既degree點都起碼讀到Master畢業先叫真正畢業（最好強制要求有畢業論文）

一般拎個BEng同讀個liberal art degree出黎係冇乜分別 我讀返個uk既conversion master出黎行scheme照樣都可以考牌

我係無錢拎到scolarship 先有得係uk 讀
利申三大

呢啲小妹覺得係bullshit
主要根本係個公會同大學夾埋cap多學生一年水

MSc 啲所謂咪姐係BEng既 fyp 水平根本差唔多 根本唔係研究

而且英國BEng一樣要做FYP

係，係易入過degree，
不過讀完用唔用得番又一回事，

我直頭field都轉埋，
未畢業，人工已經跳左一倍，
宜家畢左業，自己開埋公司

利申: 三大Master

如果你覺得係bullshit咁都冇計

但歐洲好多國家對國民都係都係免/低學費 我唔多信佢地會特登浪費自己國家d錢囉

True
歐洲讀書真係好撚平

你講歐洲可能係

英國同香港master就一定係一門生意

# 英國唔知，但歐洲大陸既Msc好多都係resesrch master黎，我呢邊個個畢業前都平均pub到1.5篇papers，同香港既taught Msc沒有可比性，性質類似香港既mphil

呃多一年錢 …當學費是0的時候，如何呃多一年

我係講緊時間同學費和~

有邊個拎到牌既master有十皮野一年拎到??

利申: 做緊Allied Health

香港同英國既公會只係認MSc 英國BEng + research master 係唔可以join scheme

你地講research master係勁 但只係academic勁囉 同行scheme考牌冇咩關係

連教個個都話自己係為左滿足學系要求而教，咁你覺得呢。

因為英國以前有BSc(Eng) 宜家又有MEng

MSc除左用黎當conversion之外 根本就冇撚用

如果拎廿萬至三十萬出黎讀master是否不智？

利申:商科,做左三年related business既工作

top up 加master洗到底？ 係真唔係呀

有錢就唔係，冇錢食自助餐都不智

去KAUST

個班咁醒邊有得比

根本為屌人廢而屌 不嬲同人講學歷係講最高嗰個架啦 你入到大學會唔會同人講你讀咩中學呀低能 定係跟你logic band 3中學入到hku ug 都係洗底呀

degree同bachelor都搞唔清 連登仔

係依個post 睇到依到好多人好酸
通常都係無錢但又公開試考得幾好既人
但事實係人生終點好長
人地既優勢就係無負擔
無負擔已經贏左9條街

同意
班窮酸毒讀hku，都係唔gur人地讀完topup再讀hku master都可以自稱hku grad啫

hku就係睇中呢點
失敗者始終係失敗者

首先,人地真係hku grad,第二、唔覺hku 有咩咁特別

最後一點，你幾可見prof 係hku 畢業？

其實所有local u 都少 ,除左edu 多local u grad prof

因為hku係學術界根本唔入流
就算個prof hku畢業都唔會多調自己hku畢業
唔知點解d 廢廢地既hku仔咁鍾意強調自己hku畢業

咁始終係local on average最勁，都人之常情既

其實有能力既 香港家長 通常都唔會俾自己仔女係香港讀大學

其實有幾多先 你睇每年dse 都好多人入local u

你既思維模式同 執葉律師 EQ博士 之流相約

得閒行出下去世界

原來大學畢業個個學生都想做prof 要讀上Post Doc唔洗搵食
原來做prof係香港主流既行業~ 失覺哂

我只係知香港好多老細(包括政府)都係HKU畢業
HKU grad employer satisfaction 都高分
有好多機構都鍾意請三大畢業生做MT

你叫人要眼界開闊? 你出黎做野未?

井底之蛙
唔知你有無接觸過上流社會
但讀hku真係唔係咩值得show off 既事

無知一問點解李嘉誠得小學學歷但讀到劍橋

名譽博士同榮譽博士係兩樣野

HKU 雖然 showcase唔到咩，但都算個朵好聽Ｄ。英國果邊應該多D人識得你。歐洲同美國就真係當未聽過你個名，然後group入野雞就算。當然呢個情況都apply到去三大

睇你個款就知道冇料扮四條
講得出ug出身唔重要就你咩料到

講咁多做乜
佢地本身有料就唔會連kong u都入唔到
你估佢地係牛劍畢業咩

討論左咁耐我以為會越講越明，每年約18%人「考入」大學，計三大收最頂的8%，就是說明你很有可能學習能力係當時人口中的top 8%。這是一個訊號，有唔代表一定係top，冇呢個訊號都唔代表一定唔top，訊號可唔可靠係睇機制，要証明學習能力，你要真係讀入黎同考入黎，全港十個只有一個入到，點都比你肯出十幾萬就入黎可靠。

當然你考唔到，咪要用第二d方法証明自己係top，討論考得好就係窮，考到又冇用，其實好冇謂。我幫公司請人（部分學術相關），唔會睇學歷，技術上我問三四條問題已睇到能力。行內有「比錢」讀master的，一半一半，通常我地眼中技術合格的同事，同有冇master冇咩正關係。

所以你話讀唔讀，其實就係你會唔會買master呢個訊號去向老板証明你的能力。行行不同生態，碩士可能會幫你將新思維及新關係帶入工作，但能力都要從工作反映。旨意學歷高左就叫價高可能係一時三刻，冇能力backup的話咪跌番落黎。

所以話中層管理人唔多玩master遊戲，係因為人地能力已得到公司信任，比左成個部門的資源佢專心打仗，轉工有實際成果show出黎，唔覺得需要玩訊號戰。

mba你做中層要管人/自己做生意要識人就有用

無分別
三大笑非三大廢
海外笑三大廢

呢個有興趣無天份的人畢唔畢到業?

洗唔到底
所以有好多醒目仔中五畢業揾幾萬之後讀pt degree再讀MBA
同時有d ON9仔hku畢業成世搵得萬幾，係到怨社會唔公平，再係上網話人地借MASTER洗底。
醒目同考試成績未必一定成正比
有D人成世靠個考試成績自我感覺良好 ja

完全同我講既野唔關事
你答我唔到唔緊要
但一味係度死撐就顯得你無咩水平

算數啦
依家ive asso都可以non jupus讀kongU
你話考到8A 10A就巴閉
你講DBS/QC仔我都會嘩幾聲
剩係同人講kongU真係縮番你老母個閪算啦
利申
三(流)大畢業10年
搵緊6xK

HKU = 縮番你老母個閪
qc dbs = 嘩幾聲

Example:
算數啦
依家小學讀得好就有得讀QC/DBS
你話考到小學IQ 150就巴閉

無錯
但應該好過City/CU/恆大

你話搵緊500k up就巴閉
剩係同人講搵6xk真係縮番你老母個閪算啦

利伸 大學都未讀過 得 200k up

點睇埋大言語治療master

哦
下面最細面額都億億聲
你得20K夠唔夠食
使唔使燒多d俾你

我係香港200k就夠喇
驚你20k唔夠姐

睇讀咩，讀醫一定揀香港，又平又世界通用，香港醫生賺錢能力全球之冠，地位又高

又比較大學

白眼已經反到上天花板

taught master正常都唔洗in既
都係睇ug成績 cv personal statement reference letter
btw 非專科master係香港讀真係好唔抵
香港d u個名又幫唔到你搵工 又唔平得好多